%%
%% Author: Bartosz Sobol
%% 22.04.2019
%%

\chapter*{Ważne terminy i oznaczenia}\label{ch:oznaczenia}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\nameref{ch:oznaczenia}}
\begin{itemize}
    \item $G$ - wartość stałej grawitacji równa $6,673\cdot 10^{-11}\frac{m^3}{kg\cdot s^2}$
    \item $M$ - masa Ziemi, $5,97219\cdot 10^{24}$ kg
    \item $\mu_e=GM$ parametr grawitacyjny Ziemi
    \item $g$ - przyspieszenie ziemskie $9,8\frac{m}{s^2}$
    \item prędkość ucieczki - minimalna prędkość z jaką musi poruszać się ciało, aby opuścić pole grawitacyjne danego ciała niebieskiego
    \item perycentrum - punkt orbity znajdujący się najbliżej środka masy układu
    \item apocentrum - punkt orbity znajdujący się najdalej od środka masy układu
    \item LEO - Low Earth Orbit, niska orbita okołoziemska.
    Orbita przebiegająca na wysokości od 200 do 2000 kilometrów nad Ziemią.
    \item $I_{sp}$ - impuls właściwy - stosunek popędu siły ciągu do masy zużytego paliwa
    \item $\operatorname{unit}(\vec{x}):= \frac{\vec{x}}{{\|\vec{x}\|}}$
    \item pitch - obrót wokół osi poprzecznej (pochylenie)
    \item yaw - obrót wokół osi pionowej (odchylenie)
\end{itemize}